BBC中文早前邀請兩人作專訪，鄭松泰以短信回應指不會討論「立法會的價值或未來工作等」，陳沛然的助理就指未能抽空。

建制陣營過去多次批評泛民主派以拉布方式阻礙立法會工作。
...
經歷最新一輪民主派議員離任後，香港立法會中只剩下43名議員，其中41名屬建制派。其餘兩人分別是過去政府立場與民主派相近的本土派議員鄭松泰，和屬中間派的陳沛然。BBC中文早前分別邀請兩人作專訪，鄭松泰以短信回應指不會討論「立法會的價值或未來工作等」，陳沛然的助理就指議員工作繁忙，未能抽空。

梁美芬認為，過去為了對抗泛民主派在議會內的手段，建制派必須與政府「鐵一般地站在一起」，雙方就不同議題的討論空間並不多，自己當時也認為這個情況「不太健康」。但現在泛民主派議員辭任之後，讓不同建制派政黨可以重新專注自己的範疇上，也有空間讓建制派與政府之間有「實質的討價還價」。
她解釋，如果政府不聆聽建制派的意見，那雙方的討論就可以拉倒，拉倒也不會有壓力害怕自己會被批評倒戈。
「反對票其實不是什麼樣的事情。投反對票跟反對派是兩回事，社會對反對派的認識就是什麼事情都反對，但議員本身如果不同意某些議題，絶對可以投反對票。」
香港的建制派在政治立場上相近，但當中由不同版塊組成，在不同議題上會有不同立場，例如鍾國斌所屬的自由黨主要代表商界的利益，而工聯會就代表勞工階層。他自言在一些與基層工人相關的事題上，他不會跟工聯會有相同的意見。
「泛民的光譜很闊，建制的光譜也可以很闊。我經常說：如果建制派只能同一口徑，不如弄個『建制黨』不就行了嗎？不用自由黨、新民黨、民建聯、經民聯這麼多不同派別。」
...

熱血公民已係建制派組織

陳醫生可以理解
人地真係響醫院醫緊武肺班人

渣ga

我地泰博搞泰學堂
棄醫從文

熱血建制

仲有好多熱狗信徒

陳醫生可理解！
另外果個.....嘥__氣啦！

工聯會就代表勞工階層

陳醫生一直都唔係民主派/反對派/非建制派
佢係中立派
另外嗰件叫佢收皮啦